Big 4 financial advisory

有冇巴絲知道Deloitte嘅ap test邊到有得搵source操有答案可以話比小弟知

去應屆生search

上facebook大把page教呢啲啦

想問 business risk advisory
係咪apply完做apt test > group in > pi
Apt test內容係寫文定mc? 全英interview? 係咪好難入

App test mostly SHL
用緊既有p/D
E/k都用緊cut e
Mc為主分verbal, logical, numerical
P仲要作埋文
網上有晒答案照抄

就咁做都識啦 仲要答案

其實我係好多行業都有搵，主要想做返呢d office 嘅工 但係第一份想搵間大公司 雖然big4出名要死士，但呢方面我又唔怕捱

咁癲咁咪仲難入過mt

btw想問下其實financial advusory 同 deal advisory嘅難度係咪差唔多

呢個係垃圾audit

即係點 我都係垃圾黎

吹撚到Financial Advisory D人入到ibank
你自己做緊?

咁又點睇risk adv...
我見佢話乜major都報得

屌, 係幾個post見到你, 你自己識唔識google左先呀
老老實實, 你問D問題真係見到都唔想答
係到問audit即係咩title, 見到唔撚想理你啦

Okok

多謝巴打你嘅意見！ 希望有機會去到interview round

Dtt ge financial advisory 姐係deals advisory, dtt 收人不嬲好緊 真係要有好relevant ge qualification 先有offer, 相比p記仲易（前提要學歷/見識ok)

Mt 要既人同做finance 唔同 你叫個入到dtt financial advisory ge 人in mt 我都覺得未必入到

姐係難度上dtt>p>e>k ?

btw sorry我用慣pwc個分法想問下p嗰隻financial advisory係dtt入面係邊個team?

P 係冇financial advisory 架喎，一係就deals advisory , 一係就consulting(finance) 你講緊邊個

P consulting = dtt risk advisory?

sor呀巴打，我記錯左
咁我想問下呢入其他big 4嘅deal advisory嘅難度係咪低好多，比起dtt?

DTT 個 office 入到去，你會以為自己去左科網公司

accessment centre定真。office先？人人用mac機？

講緊ibank FO?
即係咩profile?

你ibank嘅定義係咩
入到BB grad analyst嘅人肯定高dtt fs advisory嘅人好多皮囉
你知道bb grad analyst人工同dtt比 差幾多倍嗎？
你再吹大啲呀

Ibank做deal係做corporate finance
Big 4 主要做fdd
都唔同分工
Fdd既話有source自己喺屋企都做到
洗鬼一齊坐

希望過到screening

同一單deal 入面ibank 做coordinator, big 4 deals - ts 做fdd, 仲有d legal dd, consulting firm cdd, 坐埋一齊傾有問題？

做低層就厘埋係屋企做姐

新式 office design, 一黎慳位，二黎融洽D wor.... 佢地話

其實入到dtt consulting/advisory 不代表佢一定入到MT, 因為MT 要的attributes 同advisory 好不同....

據聞dtt consulting無論intern定grad prog都要有人refer先得，係咪真架

其實fin advisory呢類fg intake係咪少到pk?我淨係聽過人入risk adv

Deloitte financial advisory 姐係corporate finance?
如果係就自己諗啦
自己上webb搵下掛RA6既前景再講

唔好9up
Ibank KYC ?
入到IBD我撚會去big4 FA

Ching 吹大左wo
最多係ibank個班有機會報埋advisory 試水溫，而唔係advisory 個班有資格做ibank

有無人知advisory partner in完之後幾多日到會收到offer?

間間唔同
P 記deals 上年十月中in, 十一月四收offer
D 記就partner in完，應該要半個月
E記(financial advisory only)就見完2日收
K記就唔好玩啦 減薪仲請咩人（joke, 全rp咁濟）

financial advisory 做嘜變左Corp fin
fa 包好多野 m&a , Corp fin, valuation, restructuring, forensic
risk advisory又係第二樣野黎

Ey transact service(valuation & business model)係咪好難入
另外dse result係咪都好重要

間間唔同 名都唔同 例如e記financial advisory唔係做transaction related ge advisory,
D記financial service advisory 又包埋transaction related advisory + forensic

要自己睇清楚

e記TS fresh grad 唔請人 當然有例外可以做summer 試in 不過唔好咁高期望
Dse 唔重要 讀緊書的話入左ey academy 先

但呢個係grad program wor, 都係要exp?

係咪因為包埋master grad?

一方面係master grad,一方面係扮請人，你可以試下報既lol 如果你有ibank exp (be it first tier or not) 可以試下/mbb ，唔係既話我諗好大機會曬左個機會

其實ey hr 會幫你轉你岩既division, 我果時報audit 比佢轉去in financial adviosry

想問下ey個Advisory Consulting Program spring intern 個intake算唔算多？通常都係RP入定點？

同埋我見佢ACP入面有risk嘅line,咁同佢個risk program係有咩分別？

巴打係exp hire定fg入？

明白

agger

照下鏡先啦advisory, 操乜操物起薪點13k

都係同audit撚撈埋一堆

最新好似14.5k ，其實佢講得唔好姐，只係夠資格入ibank（or at least interview ibank )但搵financial advisory 黎做水泡，big4 adviosry 浸幾年唔差得去邊 入番ibank / pe 唔是問題。再者人地big4 人工年年升 你又吹得佢脹

Fg 時interview 姐，最尾冇入去

做其他工都可以人工年年升呀.....

Btw點解咁少人in過risk advisory, 搞到資料都唔多

Agger ...極其量都係水泡

你想知咩

難唔難入
Interview形式係咪都差唔多
前景&job content, wok?

難唔難入睇人啫...

見工係一樣呀

前景就睇人 多人做返銀行

今年TAS有請fresh grad 但請好少

Vacancy 多唔多 我知audit實係最多

唔多 ，但唔覺特別值得做
見過有個文科人做manager 令我R晒頭

一間一年兩三個

咁真係好少 好似報返audit抵玩d

Why big 4....

點解咁想做risk advisory？
你心目中既risk adviosry 係做啲乜？類似it audit 果啲？

deals個班的確好多神科出黎cv又勁，正如audit都有好多靚cv fg，不過報mt衰左咁解

Deals 係好多nds 爭飯食 神科唔算好多既

p.s. 沾沾了

咁其實三大acct係咪都好少人入deals advisory,主要係finance友？

對p記個deals secondment (18個月係audit rotate後會調返去deals advisory 果個program ) 有啲興趣，有audit internship 經驗會唔會易啲人

*易啲入

嗰個唔係for non acct major嘅咩？

做research之類再risk assessment 再做ppt之類俾advice個client?

"you don’t need to worry about whether or not you are an accounting major as you will join our Assurance practice for your first 18 months"
佢個網咁寫 應該係話唔要求一定要係acct major

18prog?

Both secondment 同trainee 都唔洗acct major
不過secondment 個18個月唔係咁易捱

你係指比一般audit辛苦定點？
同埋巴打係咪做緊？想知多少少果個program 既野，方唔方便留個telegram或其他聯絡方法

Secondment 果18個月=做audit lol

sevondment嘅難度係咪普遍低啲？